Jubilejní zemská výstava. Formou propagace výrobků byliy výstavy a veletr. České zěmě byly součastí Rakouska = pak Rakousko-Uhersk monarch. vystavovali češti vystavovatelé. Tim oni ukazali vyspělost českých lidí. František Křižík měl velký podil na uspěchu JZV. v Praze. Výstavu zalila voda, ale byla otevřena v čas. Byty vystavovány rezné výrobky: strojí renství, zemědelství, remeslnicy. Vystavní katalog měl 350 stran. J. Z. V v Praze v roce 1891 (15 května) byla oslavou České práce.
